Ik ken hem inderdaad niet lang, maar ik ben veel beter bekend zijn met hem, dan ben ik met een ander wezen in de wereld, behalve uzelf en mama.
Het is geen tijd of kans om intimiteit te bepalen; - het is dispositie alleen.
Zeven jaar zou zijn onvoldoende om sommige mensen bekend te maken met elkaar, en zeven dagen zijn meer dan genoeg voor anderen.
Ik zou mezelf schuldig moeten verklaren grotere ongepastheid bij het accepteren van een paard van mijn broer, dan van Willoughby.
Van John weet ik heel weinig, hoewel we samen hebben geleefd voor jaren; maar van Willoughby is mijn oordeel al lang gevormd. '
Elinor vond het verstandig om dat punt niet meer aan te raken.
Ze kende haar zuster humeur.
Oppositie op zo'n tedere manier zou alleen een onderwerp raken haar meer naar haar eigen mening.
Maar door een beroep op haar genegenheid voor haar moeder, door de ongemakken te representeren die die toegeeflijk zijn moeder moet op zichzelf putten, als (zoals waarschijnlijk het geval is) zij ingestemd met deze verhoging van vestiging, was Marianne kort onderworpen; en ze beloofde haar moeder niet te laten verleiden tot zo onvoorzichtig vriendelijkheid door de aanbieding te vermelden, en Willoughby te vertellen wanneer zij zag hem daarna, dat het moet worden afgewezen.
Ze was trouw aan haar woord; en toen Willoughby de huisje, dezelfde dag hoorde Elinor haar haar teleurstelling uiten zei hij zacht, omdat hij verplicht was af te zien van de acceptatie van de zijne aanwezig  De redenen voor deze wijziging waren op hetzelfde moment gerelateerd, en ze waren van dien aard dat ze verdere smeekbede aan zijn zijde wilden doen onmogelijk.
